護協接力 明發動工業行動

護協接力 明發動工業行動

親中組織昨午於尖沙嘴示威，反對醫護罷工，高叫「追究黑護」等口號，多次與路過的市民對罵。

【本報訊】醫管局員工陣線上周一發動大罷工，到上周五宣佈擱置。早前明言支援陣線的護士協會昨召開緊急會員大會，獲七成人同意「接力」發動工業行動；協會議決明日展開「保護你」行動，公立醫院護士將按既有標準感染控制指引，向上司索取每日四個口罩和四套保護衣。協會主席、立法會衞生服務界議員李國麟要求醫管局管理層回應訴求，即使採購醫療物資有困難，也應交代時間表和存貨量。

相關新聞：廁所常有異味響警號

每日應獲發四套口罩保護衣

李國麟指出，標準感染控制指引訂明，醫院要做到「零交叉感染」，每名醫護每日應獲發四個外科口罩及四套PPE（個人防護裝備）。照顧隔離病房病人的醫護，亦應有最少兩個外科口罩，供上下班時使用；而完成每個護理程序後，亦要更換PPE、N95口罩及眼罩等。他認為，醫管局作為僱主有責任嚴守指引，確保工作環境和病人安全；周四發動工業行動時，若上司或醫管局未能按指引提供相應裝備，護士會透過熱線向護協投訴。

有護協會員表示，大會上曾有聲音提議發動罷工或按章工作，但遭大多數人反對，最終沒被加入議程表決。被問到為何不「接力」罷工，李國麟僅稱不評論其他工會行動，協會不會與工業行動和病人利益切割。

親中組織香港政研會一行約30人，昨午於尖沙嘴金巴利道美麗華酒店門外示威，反對醫護人員罷工。他們高叫「反對罷工，追究黑護」、「罷工缺勤，害死病人」等口號，其間多次與路過的市民對罵。抗議期間，有示威者衝向美麗華廣場一期門口聚集的人群，有人聲稱被打，要捉拿一名施襲男子。兩人互相追逐一輪後，被警方截查和調停。

■記者梁銘恩

十點鳩叫回歸
2月15開始提醒大家勤洗手
康復香港 時代抗疫

雖然唔係罷工
不過支持按章工作
安全最緊要

武漢鑼鼓響一遍 聲稱無肺炎

垃圾護協 一早話左李國麟係垃圾

鳩叫鳩叫

復工醫護手足都要按章工作

支持醫護

不割蓆不篤灰不分化
be humble